
\documentclass{article} 
\usepackage{polski} %moze wymagac dokonfigurowania latexa, ale jest lepszy niż standardowy babel'owy [polish] 
\usepackage[cp1250]{inputenc} 
\usepackage[OT4]{fontenc} 
\usepackage{float}
\usepackage{graphicx,color} %include pdf's (and png's for raster graphics... avoid raster graphics!) 
\usepackage{url} 
\usepackage{listings}
\usepackage[pdftex,hyperfootnotes=false,pdfborder={0 0 0}]{hyperref} %za wszystkimi pakietami; pdfborder nie wszedzie tak samo zaimplementowane bo specyfikacja nieprecyzyjna; pod miktex'em po prostu nie widac wtedy ramek


\input{_ustawienia.tex}

\title{Opis projektu:\\Przetwarzanie i Rozpoznawanie Dźwięku}
\author{Paweł Rychły}
\date{}


\begin{document}

\input{_tytulowa}



\section{Metody agregacji danych dotyczących współczynników cepstralnych.}

W celu agregacji danych pochodzących z różnych okien zastosowano kilka miar. Były to takie podstawowe miary jak: wartość minimalna, wartość maksymalna, wariancja oraz średnia arytmetyczna. Ich znaczenie jest oczywiste, dlatego w dalszej części zawarto opis trzech mniej popularnych ocen sygnału. Dwie pierwsze metody wykorzystują Dyskretną transformatę Fouriera sygnału, oznaczaną literą F.  

\subsection{Spectral Flatness Measure}
Miara ta opisuje jak bardzo analizowany sygnał zbliżony jest do szumu białego. Jeżeli wartość współczynnika jest duża, oznacza to, że wartość analizowanego sygnału (w tym przypadku wartość współczynnika cepstralnego)
nie zmienia się lub, że zmienia się w sposób nieregularny. Mała wartość miary mówi o tym, że zmiany wartości współczynników cepstralnych mogłyby zostać opisane za pomocą kilku sinusoid. 
	\begin{equation}
   sfm = \frac{e^{\overline{ln(F)}}}{\overline{F}}  
   \end{equation} 


\subsection{The most significant  frequency}
Miara ta zawiera informacje o częstotliwości sinusoidy, która ma największy wpływ na kształt funkcji wykreślanej przez zmianę współczynnika cepstralnego w czasie. 
\begin{equation}
    f_{max}= argmax(F)  
\end{equation} 

\subsection{Maksymalna korelacja sygnału z własnym przesunięciem. }
Ostatnia zastosowana miara, określa maksymalną korelację sygnału (Kolejnych wartości współczynnika cepstralnego), z własnym przesunięciem.  



%%%%%%%%%%%%%%%% literatura %%%%%%%%%%%%%%%%

\bibliography{sprawozd}
\bibliographystyle{plain}


\end{document}

